\chapter{PENDAHULUAN}

\section{Latar Belakang}
\par
	Di jaman yang serba modern dan serba online ini banyak digunakan oleh perusahaan-perusahaan besar untuk meraup untung sebanyak-banyaknnya dengan menggunakan teknik pemasaran melalui internet tetapi tetap mementingkan dan memudahkan para customer untuk memesan ataupun membeli sesuatu yang mereka butuhkan.Pemasaran di internet cenderung menembus berbagai rintangan batas bangsa dan tanpa aturan-aturan yang baku. Sedangkan pemasaran konvesional lebih banyak yang terlibat dibandingkan pemasaran lewat internet\cite{trimarsiah2017analisis}. Sehingga menurut kami perusahaan dapat meraup keuntungan lebih besar dengan pe-masaran melalui internet dibandingan secara konvesional. Seperti perusahaan Blitz yang ada di Indonesia. Blitz ini merupakan salah satu perusahaan E-ticket berbasis website yang ada di indonesia, e-ticket sendiri merupakan sebuah kemajuan dalam bidang teknologi karna kita tidak mengantri lagi untuk membeli tiket.Penerapan tiket elektronik merupakan langkah yang tepat sebagai salah satu upaya untuk mengefisiensi waktu dalam sebuah transaksi bisnis.Kelebihan dari aplikasi e-tiket bioskop online ini berguna sebagai media dalam pem-belian tiket bioskop dengan media online tanpa harus antri pada gedung bioskop untuk membeli tiket bioskop tersebut\cite{masuara2015rancang}.Penggunaan tiket elektronik telah berkembang pesat. Menurut \textit{Airline Reporting Corporation} (ARC), hampir (99 persen) dari semua maskapai tiket yang digunakan di Amerika Serikat (AS) pada 2013 diperoleh secara elektronik \cite{crespo2016online}.	Dibandingkan membeli tiket secara manual yang akan sangat memakan waktu dan tidak efisien.Hal ini tentu saja membawa dampak kerugian karena waktu yang digunakan un-tuk mengantri dapat menjadi lebih efektif dengan melakukan hal-hal lain yang lebih bermanfaat\cite{masuara2015rancang}.
\par
Banyak pelanggan yang harus antri cukup lama untuk mendapatkan tiket, bahkan terkadang sudah mengantri pun belum tentu berhasil mendapatkan tiket. Namun sebelum kita bisa memesan tiket secara online kita harus memiliki akun ter-lebih dahulu, dan dalam langkah-langkah membuat akun, hal pertama yang harus dilakukan adalah registrasi. di dalam laporan ini kita akan melakukan analisis terhadap proses registrasi tersebut. Dan dalam menganalisis proses registrasi ini lebih dalam kita akan menggunakan cara analisis \textit{Data Flow Diagram} (DFD). \textit{Data flow diagram} (DFD) adalah alat visual untuk menggambarkan model logika dan mengekspresikan data
transformasi dari input ke output dalam suatu sistem. Telah banyak digunakan keduan analisis kebutuhan dan analisis terstruktur dalam pengembangan perangkat lunak \cite{xiong2017dfdvis} . diharapkan analisis ini nantinya dapat membantu kita memahami tentang cara kerja sistem registrasi tersebut, dan juga membuat tambahan fitur baru yaitu Login menggunakan Google+ \textit{API}.
\par
Dalam proses analisis registrasi akun CGV BLITZ ini kami memilih menggunakan bahasa pemrograman \textit{PHP} dan \textit{MySQL} karena kami merasa menggunakan bahasa pemrogra-man \textit{PHP} dan \textit{MySQL} lebih mudah dibandingkan menggunakan bahasa pemrogra-man yang lainnya. \textit{PHP} adalah akronim dari \textit{Hypertext Preprocessor}, yaitu bahasa pemrograman berbasiskan kode-kode \textit{(script)} yang digunakan untuk mengolah suatu data dan mengirimkan kembali ke web \textit{browser} menjadi kode \textit{HTML} \cite{hutahaean2016rancangan}. \textit{MySQL} merupakan database yang awalnya hanya berjalan pada sistem \textit{Unix} dan \textit{Linux}.
Seiring berjalannya waktu dan banyaknya peminat yang menggunakan database ini, \textit{MySQL} merilis versi yang dapat diinstal pada hampir semua platform, termasuk \textit{Windows} \cite{sovia2017membangun} .

		
\section{Identifikasi Masalah}
Berdasarkan latar belakang masalah yang ada, maka dapat diidentifikasi menjadi beberapa masalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Bagaimana proses registrasi pada akun CGV-Blitz ?
\item Bagaimana pengunaan bahasa pemrograman \textit{PHP} dan \textit{MySQL} dalam registrasi akun Blitz
\end{enumerate}

\section{Tujuan Dan Manfaat}
	Tujuan dari di analisis sistem registrasi ini adalah sebagai berikut:\begin{enumerate}
\item  Melakukan analisis  proses registrasi di CGV-Blitz menggunakan teknik \textit{Data Flow Diagram} (DFD).
\item  Melakukan analisis penerapan fungsi atau bahasa pemrograman \textit{PHP} dan \textit{MySQL}  dalam registrasi akun CGV-Blitz .
 \end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Kami membatasi ruang lingkup yang akan kami bahas sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Proses pendaftaran dimulai, dari mengisi data diri hingga proses pendaftaran itu selesai dan masuk ke tampilan utama.
\item Membahas fungsi-fungsi dasar bahasa program yang akan digunakan untuk membangun aplikasi tersebut.
\end{enumerate}

\section{Sistematika Penulisan}
Dalam sistematika penulisan ini menyangkut tentang materi-materi yang ada pada Laporan Proyek 1 ini, yang dibagi-bagi menjadi beberapa subab sebagai berikut:
\\

BAB 1 PENDAHULUAN \\

Didalam bab ini berisi:
\begin{enumerate}
\item	Latar Belakang, yang menjelaskan secara umum tentang analisi yang akan dibahas pada proyek ini metode yang akan digunakan untuk menyelesaikan masalah pada analisis ini. 
\item	Identifikasi Masalah, menjelaskan poin-poin yang terdapat pada analisi proyek 1 ini 
\item	Tujuan, menjelaskan tujuan dibuat nya Laporan analisis proyek 1 ini 
\item	Ruang Lingkup, membatasi masalah lebih spesifik yang akan dibahas pada Laporan analisis bab 1 ini, agar tidak rancu.
\item	Sistematika Penulisan 
\end{enumerate}


BAB 2 LANDASAN TEORI \\
\begin{enumerate}
\item Didalam bab ini berisikan tentang teori-teori yang bersumber dari Jurnal ataupun buku-buku yang berupa pengertian atau definisi yang berkaitan dengan Analisis yang dilakukan pada pembuatan Proyek 1 ini.\\
\end{enumerate}

 
BAB 3 ANALISIS DAN PERANCANGAN \\
\begin{enumerate}
\item Didalam bab ini menjelaskan tentang function yang terdapat pada sistem registrasi online, dan yang akan akan dianalisis terdiri pembuatan \textit{Data Flow Diagram} (DFD), dan bahasaa pemrograman yang digunakan dalam aplikasi tersebut.\\

\end{enumerate}

BAB 4 IMPLEMENTASI DAN PENGUJIAN \\
\begin{enumerate}
\item Didalam bab ini berisi tentang pengujian dan hasil implementasi dari sistem yang akan dirancang.
\end{enumerate}


BAB 5 KESIMPULAN DAN SARAN \\
\begin{enumerate}
\item Didalam bab ini berisi Kesimpulan dan Saran yang berkaitan dengan analisis laporan yang telah dibuat pada bab sebelumnya sehingga pembaca dimudahkan mengerti hasil dari laporan analisis ini. 
\end{enumerate}


	 